question:  在您看来健康是什么？
answer:  答:健康不仅仅是没有疾病或虚弱，而且是身体心理和社会适应的完好状态。

question:  健康的生活方式对人们有什么好处？
answer:  健康的生活方式不仅有利于预防疾病，延长寿命，而且对人的精神层面也有相当好的作用。

question:  健康的生活方式主要包括那几个方面？
answer:  健康的生活方式主要包括合理膳食适量运动戒烟限酒心理平衡四个方面。

question:  每天保持几小时睡眠比较合适？
answer:  劳逸结合每天保证7——8小时睡眠。

question:  吸烟和吸二手烟的危害什么？
answer:  吸烟和被动吸烟也就是吸二手烟，会导致癌症心血管疾病呼吸系统疾病等多种疾病。

question:  保健品能代替药品使用吗？
answer:  保健食品不能代替药品哦。

question:  什么时间戒烟是最好的？
answer:  戒烟越早越好，什么时候戒烟都为时不晚。

question:  环境和健康有什么关系？
answer:  环境和健康息息相关，保护环境促进健康。

question:  成人的正常血压是多少？
answer:  答:成人的正常血压为：收缩压低于140毫米汞柱，舒张压低于90毫米汞柱。

question:  输液时应注意什么？
answer:  避免不必要的注射和输液，注射时必须做到一人一针一管，这样才是安全的。

question:  成人平静呼吸每分钟多少次为正常？
answer:  平静呼吸16-20次/分。

question:  成人脉搏每分多少次为正常？
answer:  脉搏60-100次/分。

question:  从事有毒有害工种的劳动者是否享有职业保护权利？
answer:  从事有毒有害工种的劳动者享有职业保护权利。

question:  防治传染病最有效、最经济的措施是什么？
answer:  接种疫苗是防治一些传染病最有效最经济的措施。

question:  肺结核有哪些传播途径？
answer:  肺结核主要通过病人咳嗽打喷嚏大声说话等产生的飞沫传播。

question:  感染肺结核的症状是什么？
answer:  出现咳嗽咳痰2周以上或痰中带血应及时检查是否得了肺结核。

question:  艾滋病、乙肝和丙肝有哪些传播途径？
answer:  艾滋病、乙肝和丙肝通过性接触、血液和母婴三种途径传播，日常生活和工作接触不会传播。

question:  蚊虫会传播疾病吗？
answer:  蚊子苍蝇老鼠蟑螂等会传播疾病。

question:  癌症的早期报警信号有哪几个？
answer:  异常肿块、腔肠出血、体重减轻是癌症早期报警信号。

question:  遇到呼吸心跳骤停的伤病员可以采取什么方法急救？
answer:  答:遇到呼吸心跳骤停的伤病员可通过人工呼吸和胸外心脏按压急救。

question:  我们应该如何对待病残人？
answer:  答:每个人都应该关心、帮助、不歧视病残人。

question:  发生创伤性出血特别是大出血时怎样处理？
answer:  发生创伤性出血尤其是大出血时应立即包扎止血。

question:  对骨折伤员能轻易搬动吗？
answer:  对骨折伤员不应轻易搬动。

question:  我们应不应该重视心理健康呢？
answer:  我们应该重视和维护心理健康。

question:  遇到心理问题该怎么办？
answer:  遇到心理问题应主动寻求帮助。

question:  如何保持洗漱卫生？
answer:  勤洗手常洗澡不共用洗漱用具

question:  怎样保持口腔卫生？
answer:  每天涮牙，饭后漱口。

question:  我们应该用什么态度看待毒品？
answer:  拒绝毒品。

question:  膳食应如何搭配使用？
answer:  膳食应以谷类为主多吃蔬菜水果和薯类注意荤素搭配。

question:  生病后该怎么办？
answer:  生病后及时就诊配合好医生治疗按照医嘱用药。

question:  膳食应如何用盐？
answer:  膳食要清淡用盐。

question:  抗生素是否能滥用？
answer:  不滥用抗生素。

question:  应不应该保持正常体重？
answer:  保持正常体重避免超重与肥胖。

question:  如何放置使用农药？
answer:  安全存放农药依照说明书使用农药。

question:  健康体检应什么时候一次？
answer:  每年做一次健康体检。

question:  冬季取暖注意什么？
answer:  冬季取暖注意通风谨防煤气中毒。

question:  妇女时孕期至少体检几次？
answer:  妇女孕期体检至少5次。

question:  孩子出生后如何喂养？
answer:  孩子出生后应尽早开始母乳喂养6个月合理添加辅食。

question:  生熟食品如何存放加工？
answer:  生熟食品要分开存放和加工。

question:  儿童青少年培养良好的用眼习惯有什么作用？
answer:  儿童青少年应培养良好的用眼习惯预防近视的发生和发展。

question:  家养犬应接种什么疫苗？
answer:  家养犬应接种狂犬病疫苗。

question:  人被犬猫抓伤咬伤后应怎样处理？
answer:  人被犬猫抓伤咬伤后应立即冲洗伤口并尽快注射抗血清和狂犬病疫苗。

question:  能不能吃变质超过保质期的食品？
answer:  不能吃变质超过保质期的食品。

question:  饮水应注意什么？
answer:  讲究饮水卫生，注意饮水安全。

question:  咳嗽打喷嚏时应注意什么？
answer:  咳嗽打喷嚏时遮掩口鼻不随地吐痰。

question:  发现病死禽兽应如何处理？
answer:  发现病死禽兽要报告不加工不食用病死禽兽。

question:  在公共场所吸烟对吗？
answer:  答:不在公共场所吸烟尊重不吸烟者免于被动吸烟的权利。

question:  孩子出生后按照什么程序进行接种？
answer:  孩子出生后要按照计划免疫程序进行预防接种。

question:  食用合格碘盐预防什么病？
answer:  食用合格碘盐预防碘缺乏病。

question:  系安全带、不超速、不酒后驾车能有效减少什么？
answer:  系安全带不超速不酒后驾车能有效减少道路交通伤害。

question:  避免儿童接近危险水域可以预防什么发生？
answer:  避免儿童接近危险水域预防溺水。

question:  不应滥用什么药品？
answer:  不应滥用镇静、催眠药和镇痛剂等成瘾性药品。

question:  生吃蔬菜水果时要注意什么？
answer:  生吃蔬菜水果要洗净。

question:  使用什么样的厕所管理好什么？
answer:  使用卫生厕所管理好人畜粪便。

question:  在血吸虫病疫区应尽量避免什么？
answer:  在血吸虫病疫区应尽量避免接触疫水。

question:  在血吸虫病疫区接触疫水后应怎么办？
answer:  在血吸虫病疫区接触疫水后应及时预防性服药。

question:  正确使用安全套可以减少哪些病？
answer:  正确使用安全套可以减少感染艾滋病等性病的危险。

question:  需要紧急医疗救助时拨打哪个急救电话？
answer:  需要紧急医疗救助时拨打120急救电话。

question:  抢救触电者时应注意什么？
answer:  抢救触电者时不直接接触触电身体首先切断电源。

question:  发生火灾时应怎么办？
answer:  发生火灾时应隔离烟雾。用湿毛巾捂住口鼻低姿逃生。

question:  发生火灾时应拨打什么电话？
answer:  发生火灾时应拨打火警电话119。

question:  危险标识您知道哪些？
answer:  高压易燃易爆剧毒等。

question:  小孩反复低烧该怎么办？
answer:  小孩反复低烧很有可能是上呼吸道感染所致。这种情况，建议及时的去医院进行血常规的检测，然后根据具体的检测结果，综合分析，选择合理性的方案。

question:  孩子斜视怎么办?
answer:  出现斜视一般多见于眼外肌疾病引起,可以采取手术、戴眼罩遮盖治疗，可以到正规医院眼科就诊检查,根据病情采取治疗。

question:  食品药品化妆品保健品我们应看懂什么？
answer:  食品药品化妆品保健品我们应看懂标签和说明书。

question:  为什么伤口能自动愈合？
answer:  皮肤被划破或擦伤，体内的血小板会立刻赶去堵住血管破裂处，使血液变稠直到凝固成块，堵住破洞，凝固的血块会逐渐变成硬痂。最终达到自动愈合的效果。

question:  为什么儿童的心脏比成人跳得快？
answer:  儿童正处在成长发育阶段，活动量大且需要充足的氧气和养料。为满足需要心脏就加快跳动，通过大小动脉血管，将大量新鲜氧气和各种营养物质利用血液输送到身体的各个器官，供给身体所需要的各种养料。

question:  心脏跳一次用多长时间?
answer:  心脏的每一次跳动大约用0.8秒，其中心房收缩用0.1秒，而舒张却用0.7秒；心室的收缩用0.3秒，舒张用0.5秒。

question:  为什么嘴唇是红色的？
answer:  嘴唇是脸部最敏感和柔软的地方，嘴唇上的血管特别多，嘴唇的皮肤特别薄，又是透明的，所以皮肤下面鲜红的血液就能透出来，使嘴唇呈现出红色。

question:  为什么人的身体会有感觉？
answer:  所有的信息都是通过特定的“路径”——神经网络传送到人脑中去的，并对这些信息做出反应，所以人体就会有感觉。

question:  人有多少种感觉? 
answer:  除了视觉、听觉和嗅觉之外，人体中还有许多其他感觉器官。例如舌头有味觉、耳朵内部有一个感觉人体是否保持平衡的器官，皮肤表面有触觉并能感觉冷热和痛痒。

question:  为什么做梦时会说梦话？
answer:  人脑由很多神经细胞组成，这些神经细胞都有不同的分工，有的负责运动，有的负责语言。人在睡觉时大脑开始休息，但由于睡得不熟的原因，某一部分神经细胞可能还处于兴奋状态，因此就会说梦话。

question:  为什么人需要睡觉？
answer:  睡觉是大脑皮质抑制过程的发展，不但具有保护大脑皮质细胞的作用，而且由于皮质下中枢处于抑制状态，使有机体获得了消除疲劳的机会，所以人每天都需要睡觉。

question:  为什么指甲剪掉后还会再长？
answer:  指甲是角质蛋白组成的，是由身体内的表皮细胞演变来的。表皮细胞从生到死，一直都在不停地进行新陈代谢，只要有新的角质蛋白产生，就会把指甲向外推。因此指甲会一直不停地生长。

question:  为什么人的血液是红色的？
answer:  人的血液里有一种红细胞。红细胞中有红色含铁的血红蛋白，使红细胞成为红色的。一滴血液中就有几百万个红细胞，因而血液就成了红色的了。

question:  为什么跑步时心脏跳得快？
answer:  人跑步的时候，全身要做剧烈活动，就需要很多养料，血液必须快速流动才能满足身体的需要。心脏必须加快跳动加紧收缩，加速血液的流动。

question:  为什么心脏会不停地跳动？
answer:  心脏的跳动是为了保障身体各器官得到正常的养分。心脏只有不断地收缩和舒张，血液才能川流不息地运行。而大量血液流经心脏，它本身也获得了更多的营养，从而它又能够进行自身消化、吸收。所以心脏才会不知疲倦地跳动。

question:  为什么锻炼左手有助于发展智力？
answer:  人的大脑分左右两半球，左半球控制右手，右半球控制左手。大多数人习惯用右手，所以左半球比较发达，而右半球则相应落后。加强左手、左侧身体训练，可以使右半球大脑得到锻炼，促进智力发展。

question:  什么是梦游症？
answer:  有的人在入睡后，会无意识地做着各种动作，自己却一无所知这就是梦游。梦游是一种病。这种神经系统的疾病到底是什么原因产生的，现在还没有完全被人们所了解。

question:  为什么脑子越用越灵活？
answer:  在用脑过程中，脑血管供血充足，经常处于舒展状态，这样，脑神经细胞就会得到很好的保养，从而使大脑更加发达，避兔了大脑的衰老。

question:  脑袋大的人就聪明吗?
answer:  人的聪明除先天遗传外，后天的学习也是必不可少的，脑袋大的人未必就是聪明的。

question:  为什么剪指甲不会疼？
answer:  指甲上没有神经细胞，所以剪指甲时，不会感到疼痛。

question:  血液有什么作用？
answer:  人体内部的血液就像一条流动的小河，能把有用的东西——比如空气中的氧气和食物中的营养带到身体各个部位去，并运走代谢废物。血液还可以帮助人体抵抗细菌的入侵。

question:  人的血管有多长?
answer:  血管从心脏开始，由粗到细，由长到短，渐渐变成肉眼看不清的毛细血管密如蛛网般地分布在身体四面八方。有人测量过把人体的血管和毛细血管统统加起来，足有10万千米长。

question:  人有多少种血型?
answer:  人的血型一共分为四种类型，包括:A型.B型、AB型以及O型。当病人输血时，所输入的血型一定要和病人的血型相符合否则会有生命危险。

question:  为什么人会有脉搏？
answer:  心脏收缩时，心室里的血液猛地朝动脉血管里冲去，由于血管腔较小，大量血液冲进来使血管壁扩张；当心脏舒张时，血液进入血管的速度较缓慢，这时血管壁借助于自身较好的弹性进行回缩。心脏有节律地收缩和舒张，血管壁也有节律地扩张、回缩，于是就有了脉搏。

question:  人的心脏有多大?
answer:  一个人的心脏会随着身体的长大而长大。不管你现在的个子有多大，你的心脏通常比你的拳头要稍大一点。

question:  为什么人会老？
answer:  人体由细胞组成，每秒钟有125兆个细胞要死亡。除神经细胞外，人体组织细胞大约每6年到7年要更换一次新细胞。但人的神经细胞没有再生能力，它的衰老死亡，可导致人体整个生命的衰老死亡。也有科学家认为是细胞中蛋白质拉子凝聚和失水，造成代谢水平下降而引起衰老。

question:  为什么有些人睡觉时会磨牙？
answer:  夜间磨牙有多种原因：一，肠道有蛔虫等寄生虫，它们分泌的毒素及废物刺激大脑相应部位，引起咀嚼肌收缩而产生磨牙;二，精神过度紧张、过分疲劳或情绪激动;三，长期饮食不当，胃肠功能紊乱;四，口腔疾病，如咬合有障碍等。

question:  为什么大脑能记住事情？
answer:  大脑由许多许多的神经细胞组成，人每天听到或看到的事情会变成一种信号，对大脑的神经细胞产生刺激，在大脑中留下印象。刺激愈强烈，大脑里留下的印象就愈深刻，大脑就是这样把事情记住的。

question:  为什么要经常修剪指甲？
answer:  指甲太长，细菌和污垢便容易藏在指甲缝中。指甲缝中的污垢较难清洁，也不美观。所以要经常修剪指甲，保持清洁卫生。

question:  为什么不能挖鼻孔？
answer:  挖鼻孔是一种不良习惯，而且有两大害处:一是损伤鼻毛。鼻毛能阻档住外界空气中的灰尘，减轻污浊空气对气管和肺脏刺激;二是在鼻中隔的黏膜内，血管特别丰富，不小心碰破，就会流很多血，且出血不容易止住。所以不能乱挖鼻孔。

question:  为什么人会近视？
answer:  近视的形成除先天遗传外，近距离写字、看书照明度不够，过多地看电视，玩电子游戏等，都有可能导致近视。另外，钙、维生素和微量元素铬的摄入对眼睛也非常重要，所以也会导致近视偏食。

question:  为什么不能憋尿？
answer:  憋尿导致膀胱长大，膀胱壁血管被压迫，膀胱黏膜缺血，抵抗力降低，细菌就会趁虚而入，容易引起膀胱炎、尿道炎、尿痛、尿血或遗尿等疾病！憋尿甚至可能会使高血压患者血液升高，冠心病患者出现心率失常、心绞痛等众多危害。

question:  为什么不要蒙着头睡觉？
answer:  用被子把头蒙住，被子里的氧气被吸进肺部后又得不到及时补充，二氧化碳却越积越多;再加上被子里还有其他污浊的气体，这样就会影响睡眠，醒后就会觉得头痛、疲乏。

question:  为什么要睡午觉？
answer:  人在上午精力比较旺盛，但经过一上午的工作或学习后，疲劳就会产生了。如果睡个午觉，让身体松弛一下，下午便能充分发挥精力。

question:  为什么儿童不宜大喊大叫？
answer:  儿童处于生长发育阶段，神经肌肉调节力差，各器官功能弱，难以应付像大喊大叫、大哭大闹这样大强度的运动量，发声器官难免受到伤害。另外儿童若用不自然的声音来模仿成人的歌声，日子久了会造成一种病态，把一副好嗓子给破坏了。

question:  介绍下安徽指南针科创园？
answer:  指南针科创园位于安徽省滁州市国家级滁州经济技术开发区，是滁州原创科技城的核心组成部分。园区规划建筑面积约10万平方米，由滁州经济技术开发区与江苏鸿典集团共同创建。

question:  现阶段安徽指南针科创园的项目有哪些？
answer:现阶段指南针科创园已有由国外引进的高端白芯片、新型电子粘结剂、热电材料、食品保鲜包装、高分子纳米水处理膜、ALD原子沉积设备、新一代光触媒等高新技术项目。

question:  介绍下新巴特（安徽）智能科技有限公司？
answer:  新巴特（安徽）智能科技有限公司是由安徽指南针科创园和美国rTechnologic公司合资创办，是一家专业从事计算机智能机器人会话技术研究、人机对话软件开发应用及机械学习开发服务的软件企业。

question:  你叫什么名字？
answer:  我是新巴特的Oh boy!

question:  介绍下你自己吧。
answer:  我是来自新巴特的Oh boy，我是巧妙的工程师们造出来的，我现在还是个宝宝哦。

question:  你有什么专长？
answer:  我的专长是啰嗦，另外对医疗健康有一些了解。

question:  介绍下你自己吧。
answer:  我是来自新巴特的Oh boy，我是巧妙的工程师们造出来的，我现在还是个宝宝哦。

question: 那我们来考考你。
answer:  好的，请吧。

question:  是不是问题难了点？
answer:  没问题尽管放马过来。

question:  谢谢你回答那么多问题？
answer:  不客气。

question:  介绍下陈东风陈总？
answer:  陈东风陈总是新巴特（安徽）智能科技有限公司的高管，主要从事人工智能、人机会话平台领域的研究。拥有丰富的人工智能、大数据系统的设计、 建设、规划和运行的管理经验。擅长机械学习的算法模型，对大数据信息和人工智能软件的发展有较深的研究。


